Q：为什么我进入将军冢时总被“一股阴气迎面扑来，逼得众人后退数步”？
A：进入将军墓前，你必须到玉佛寺拿到玉佛珠（在进入黑水镇分岔口的另一个路口），然后让赵灵儿装备上，才能进入将军墓。

Q：鬼阴山在哪？
A：进入黑水镇和玉佛寺前，有个分岔路口，一个是通向黑水镇和玉佛寺的分岔路口，另一个就是通向鬼阴山（进入鬼阴山前可以看到一个刻有“鬼阴山”的石柱）。

Q：蜡烛，符纸，香在哪里？
A：在尚书府前楼二楼，从餐厅旁的楼梯可以到达。

Q：为何桃源村总是“树林内弥漫着浓物，无法前进”？
A：遇到阿奴后使用风灵珠即可。

Q：出了桃花林后怎么去大理？
A：走最右的树洞上去，就到灵山半山腰，看见二个吊桥，上面那个就到大理。

Q：我回到过去，按照攻略应该能在山神庙前面的一棵树下找到装水灵珠的盒子并遇见小时候的李逍遥，但为什么我没有发现任何盒子，也不见小李逍遥的出现？
A：在山神庙前，你会遇见小时候的丁香兰。你和她交谈（一定要交谈才能继续剧情），知道她在寻找小李逍遥，这时候再去山神庙下面那棵树下，就会出现那个盒子并能遇见小李逍遥了。

Q：怎样求雨？
A：到神殿祈导后可得圣灵珠，再到神殿右边的祭坛，在碑文前使用圣灵珠，就会出现放灵珠的台子，根据“蛇纹之姬，圣灵之身。 西疆斩风魔，东海杀雷神。 北荒伏火怪，南山收土妖。 终以平水患，而大地重生。”

先把圣灵珠嵌入祭坛左边的石碑上

再把各以前得到的灵珠照如此方位放置：
火---雷 
--水-- 
风---土


Q：仙剑有哪些支线情节？
A：－余杭－
婶婶打发你出去买鱼的时候出去和秀兰说话，然后遇见香兰和王小虎说话，然后回去找秀兰说话，她会给你一双布鞋。 

在给婶婶服药之前，去找洪大夫，他会给你一个灵芝。 

晚上找酒剑仙学剑时，经过村子里，看到丁家门开着进去，香兰请会你找洪大夫，然后敲洪大夫的门，可以把他请来。 


－扬州的山路上－
遇见一秀才 ，对话，他提出请你当保镖 。答应能得到1000文；先不要答应，然后再对话 。可以得到1500文。

在山路上遇见商人的尸体，搜身。 得到布包，然后在京城。离尚书府最近的民房里，向妇人使用布包，会得到紫金葫芦和灵葫咒。


－京城 －
和尚书府门卫对话，其中之一会求你办事，答应。得到情书。进去， 对大厅里面两个不动的婢女中右边那个使用。然后她会交给你玉饰，对那个委托你的守卫用。他说不是他的。然后对另一个人用， 然后回去和阿香说话。

和街上一个乞丐对话（街上只有两个乞丐，找不是那个要你一半银两的）选择不给他钱，对话然后到妓院找他夫人对话，得知真相回来再找他，两人把他骂一顿给那个要你一半银两的家伙钱之后，可以付钱打听灵儿的消息，会告诉你情报。去妓院找“小莲儿”姑娘，发现是个……！ 

在妓院里和鸨母说话，可以去嫖一个小姑娘。 


－锁妖塔－ 
拿死灵手里的七星剑，引发战斗，结识姜婉儿。


－神木林－ 
打败凤凰得到风灵珠之后，向桃花盛开的方向走，提示不能进入时使用风灵珠，就可以进去了。 


－试练窟－
可以走到最底层，拿到极品装备。



